\documentclass[12pt]{report}
% Bibliotheken und Pfade
\usepackage{xcolor} %Farben
\usepackage{graphicx} %Bilder
\usepackage{subfig} %Bilder erweiterung
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{geometry} %margins
\usepackage[utf8]{inputenc} %Standard!
\usepackage{mathptmx} %Wir benutzen hier eine Mathebibiliothen um Times new Roman zu verwenden
\usepackage[T1]{fontenc} %Standard!
\usepackage{setspace} %zeilenabstände
\usepackage{float}
\usepackage{listings} %code darstellung
\usepackage{blindtext} %Blindtext1
\usepackage{lipsum} %blindtext2
%für deutsch
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{titlesec} %zum entfernen der "Kapitel N" header

%wir wollen formatieren{was genau?}[optionaler argument: im block satz.]{kapitel nummerierung und font}{der kapitelname mit angehängtem punkt .}{abstand zwischen nummer und name}{größe titel}
\titleformat{\chapter}[block]{\normalfont\Large\bfseries}{\thechapter.}{1em}{\Large}

\titlespacing*{\chapter}{0pt}{40pt}{30pt} % this alters "before" spacing (the second length argument) to 0
%\titlespacing*{\chapter}{0pt}{50pt}{40pt} % default

\graphicspath{ {images/} }
\geometry{top=3.0cm}


\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}


% Baue die Titel Struktur + Inhalt
\title{
{Bachelorarbeit}\\
{\vspace{10mm}}
{\small Wave-Function-Collapse}\\
{\small Funktionalität und Anwendungsfälle des WFC-Algorithmus}\\
{\small TH-Nürnberg Georg-Simon-Ohm}\\
}
% Setze Author und Datum
\author{Davoud Tavakol}
\date{29.12.2022}

% Start Dokument
\begin{document}

% Erstelle den Titel (Dieser Befehlt setzt dann auch den Author und das Datum!)
\maketitle

{\let\clearpage\relax\chapter*{Abstract}}

zum schluss..

% Automatisches Inhaltsverzeichniss
\tableofcontents

{\let\clearpage\relax\chapter{Abbildungsverzeichnis}}

{\let\clearpage\relax\chapter{Abkürzungsverzeichnis}}

WFC\dotfill{Wave-Function-Collapse}\\
PCG\dotfill{Procedural-Content-Generation}\\
CSP\dotfill{Constraint-Satisfaction-Problem}\\

{\let\clearpage\relax\chapter{Einleitung}}

TODO AM ENDE.
Die automatische Generierung von Inhalten wie Texte, Images oder Modellen ist heutzutage Standard in vielen Bereichen der Industrie.
Um solche Inhalte vordefinierten Parametern zu erstellen werden vor allem zwei Methoden zur Generierung verwendend.
AI's {(Künstliche Intelligenzen)} wie ChatGPT und Algorithmen.
Der logische Vorteil von solchen Tools ist es, das diese in kürzester Zeit qualitative Resultate Generieren können und auch wie oben erwähnt vordefinierte Parameter als Input erhalten können,
um die Ergebnisse für ihren gebrauch anzupassen.
In dieser Bachelorarbeit werde ich mich auf den Wave-Function-Collapse Algorithmus, dessen Funktionsweise und Anwendungsfälle fokussieren.


{\let\clearpage\relax\chapter{Generierung von Inhalten mit Textursynthese}}

Es gibt viele Möglichkeiten Textursynthese mit Algorithmen.
Die meisten dieser Methoden basieren auf demselben Grundprinzip aus kleineren Input-Images größere oder gleich große Output-Images zu generieren.
Wichtig hierbei ist, dass das Muster des Output-Images lokal ähnlich oder gleich ist.
Das wird meistens dadurch erzielt das aus dem Input-Image kleinere Subimages extrahiert werden {(z.B. 5 x 5 Fenster)}.
Bei den verfahren, wo die lokale Ähnlichkeit nicht 1-zu-1 bzw. pixelgenau stattfindet, werden die Pixel und deren Farbwert oft nach Grundlage der Abstandsmetrik {(z.B. dem euklidischen Abstand von Pixelfarbvektoren)} beurteilt.
Solche Verfahren finden meistens in der rein visuellen Computergrafik Anwendung.
Diese Methodiken haben große Nachteile im Gegensatz zu Algorithmen wo das lokale Muster des Outputs pixelgenau dem Input-Image gleicht.
Gerade bei PCG {(Procedural-Content-Generation)} kann die Pixelgenauigkeit von großen Nutzen sein da dadurch Abgrenzungen der Pixel innerhalb des Output-Images klar definiert sein können.





{\let\clearpage\relax\chapter{Begriffserklärung}}

{\let\clearpage\relax\chapter{Theorie}}
{\let\clearpage\relax\chapter{Stand der Forschung}}
{\let\clearpage\relax\chapter{Ergebnisse}}
{\let\clearpage\relax\chapter{Diskussion der Ergebnisse}}

{\let\clearpage\relax\chapter{Fazit}}

{\let\clearpage\relax\chapter{Literaturverzeichnis}}
{[1]} \url{https://adamsmith.as/papers/wfc_is_constraint_solving_in_the_wild.pdf}\\
\url{https://www.th-nuernberg.de/fileadmin/global/Gelenkte_Doks/Fak/SW/SW_0600_HR_Leitfaden_WA_public.pdf}\\
\url{https://www.ghost-writing.net/wissenschaftliche-arbeit-auf-englisch-verfassen/}\\
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Wave_function_collapse}\\
\url{https://github.com/mxgmn/WaveFunctionCollapse}\\
\url{https://www.youtube.com/watch?v=rI_y2GAlQFM&t=1135s&ab_channel=TheCodingTrain}\\
\url{https://users.informatik.haw-hamburg.de/~abo781/abschlussarbeiten/ba_westfalen.pdf}\\
\url{https://users.informatik.haw-hamburg.de/~abo781/abschlussarbeiten/ba_dzaebel.pdf}\\
\url{http://people.csail.mit.edu/celiu/Patch-based%20Texture%20Synthesis/Index.htm}\\
\url{https://www2.eecs.berkeley.edu/Research/Projects/CS/vision/papers/efros-iccv99.pdf}\\


{\let\clearpage\relax\chapter{Anhang}}
{\let\clearpage\relax\chapter{Eidesstattliche Erklärung}}
\end{document}